文科MA係咪唔讀好過讀？

非三大乞食文科
驚mphil唔收
但又唔知ma讀黎冇乜用？又唔知升唔升到phd？

如果決定棄文從商or理，有咩master係推介洗底？

係

「從商」的意思係咩？你想做生意？
建議你唔洗讀書，直接出嚟開公司就可以。

如果你係指入商業機構工作，建議你都可以試下直接apply。
雖然啲公司有時會喺招聘廣告寫prefer請BBA人，但係你都可以試下報。
唔洗專登讀個商科master degree先搵business工。

有關讀master洗底的問題可以睇另一個post

MA 你想追求多啲知識又有錢又有時間咪讀囉

Mphil 以及 phd都係做研究, 並不是純粹讀多個課程
如果你又想mphil, 又諗過phd
你要搞清係咪真正想投入研究行列, 自己係咪已經有研究課題,

的確有人讀完MA再上phd, 但MA係course base, 係上堂做功課考試, 你搞清楚佢唔係上phd嘅前一關, 做research係另一條路

學樓上話, 你有錢有時間有興趣又博學可以讀
為職場就免了, 90%MA對揾工無幫助

文科咪撚讀啦

你要上phd嘅話最重要係research experience

如果你想讀完個ma可以報phd嘅話，一係你就一路做ra/ta一路讀兩年pt ma，一係你就睇清楚個ma programme有無research component

如果個ma係唔洗寫thesis或者淨係小部分人可以寫thesis嘅話就要諗清楚先好報，最好個thesis係真係要自己設計個研究自己做嗰啲（當然就算讀完都未必可以pub都，始終時間未必好夠你做夠sample size，但係至少你要畀人睇你識得自己設計個研究出嚟）

同埋如果你讀pt ma嘅話，建議你都pm啲prof睇下佢lab會唔會收你做下免費奴工，一般如果有ongoing research project又唔多夠人手都會樂意咁做，我lab就會有啲ma會過嚟幫手

最好係個lab真係會同你講晒個project做咩，真係令到你有hands on research experience而唔係純粹當你工廠工人個隻（呢個要問番幫個lab做過嘢嘅人先知，入之前最好問清楚）

睇你想做乜嘅啫 唔好一概而論
你自己計劃清楚先啦